%@metapost:6reproexo52.mp
\[\includegraphics{6reproexo52-1}\]
\begin{myenumerate}
\item Sachant que $ABCD$ est un carré, reproduis cette figure lorsque
$a=8$~cm.
\item Détermine l'aire de la surface ombrée dans la figure de la question 1.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Suite {\em logique} de l'exercice \verb+exo23+ de la partie {\em 6eme-Diverses figures à reproduire}.